{
  "metadata": {
    "exam_type": "108",
    "exam_name": "一般警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "消防與災害防救法規（包括消防法及施行細則、災害防救法及施行細則、爆",
    "exam_time": "2 小時",
    "code": "50660"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本測驗試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "請問管理權人設置消防安全設備之定期檢修規定及違反檢修規定之處\n分為何?另請說明消防設備師(士)或檢修機構之違規情事態樣及其處\n分規定。(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "依災害防救法及其施行細則相關規定,請說明災害防救計畫之種類、擬\n定及核定單位、計畫相互位階關係及計畫修正時機。(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "有關防火管理人相關規定,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "總樓地板面積200平方公尺以上之餐廳應設置防火管理人",
        "B": "建築物管理權有分屬時,各管理權人應協議製定共同消防防護計畫",
        "C": "違反防火管理人設置規定者,處新臺幣1萬元以上5萬元以下罰鍰",
        "D": "防火管理人之初(複)訓不得少於18(6)小時、每3年至少應複訓1次"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "有關住宅用火災警報器之設置及違規處分規定,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "依規定不屬於應設置火警自動警報設備之旅館、老人福利機構及住宅場所,均應設置住宅用火 災警報器",
        "B": "老人福利機構未依規定設置者,處新臺幣3千元以上1萬5千元以下罰鍰",
        "C": "住宅場所未依規定設置者,處新臺幣3千元以上1萬5千元以下罰鍰",
        "D": "旅館未依規定設置,於發生火災時致人於死者,處6月以上5年以下有期徒刑"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防法規定,供公眾使用建築物未經場所之管理權人申請主管機關許可,使用以產生火焰、火 花或火星等方式,進行表演性質之活動者,應處多少罰鍰?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "處新臺幣5千元以上2萬5千元以下罰鍰",
        "B": "處新臺幣1萬元以上5萬元以下罰鍰",
        "C": "處新臺幣2萬元以上10萬元以下罰鍰",
        "D": "處新臺幣3萬元以上15萬元以下罰鍰"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "有關消防安全設備檢修申報之規定,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "高層建築物或地下建築物場所應委託消防設備師(士)定期檢修",
        "B": "消防設備師(士)為不實檢修報告者,依消防法第 38條第3項規定,處新臺幣2萬元以上10 萬元以下罰鍰",
        "C": "消防安全設備檢修之工作項目,係指設備施工完成後之功能測試,並製作消防安全設備測試報 告書",
        "D": "經由消防安全設備整體性之運作或使用,判別其機能之檢查方式,稱為性能檢查"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防法及其有關防焰物品使用之相關規定,下列何者為防焰物品?1地毯、窗簾、布幕 2室 外展示用廣告合板 3面積1平方公尺以上之門墊 4網目在20公釐以下之施工用帆布",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "1",
        "B": "23",
        "C": "24",
        "D": "134"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "依緊急醫療救護法及其相關規定,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "救護隊或消防分隊,每隊至少應配置救護車1輛及救護人員6名",
        "B": "公共場所依規定購置自動體外心臟電擊去顫器後,應送消防主管機關備查,並登錄於救災救護 指揮中心",
        "C": "醫院收治之病患,經證實具傳染病,應於24小時內,通知運送救護車之所屬機關(構)",
        "D": "加護救護車於救護運送傷病患者時,至少應有救護人員3名以上出勤"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "依緊急醫療救護法規定,直轄市、縣(市)消防主管機關應指定醫療指導醫師,建立醫療指導制 度。請問下列那一項不屬於建立醫療指導制度的範圍?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "各級救護技術員執行緊急救護之教育、訓練、督導及考核",
        "B": "緊急傷病或大量傷病患之現場醫療指導",
        "C": "訂定各級救護技術員品質指標、執行品質監測",
        "D": "核簽高級救護員依據預立醫療流程施行緊急救護之救護紀錄表"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "依緊急醫療救護法規定,消防主管機關進行救護區劃分時,應考量的因素:1轄區人口分布 2建築物分布 3交通 4醫療設施狀況,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "123",
        "B": "234",
        "C": "134",
        "D": "124"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防機關火場指揮及搶救作業要點規定,轄內火災災情傷亡或財損達到:死亡 A 人以上、死 傷合計 B 人以上、房屋延燒 C 戶(間)以上或財物損失達新臺幣 D 百萬元以上,應製作火災搶 救報告書,並邀集參與救災單位召開會議,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "A=1、B=5、C=5、D=3",
        "B": "A=2、B=10、C=10、D=5",
        "C": "A=3、B=15、C=15、D=7",
        "D": "A=5、B=20、C=20、D=10"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "有關爆竹煙火之輸入及種類之規定,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "輸入爆竹煙火之封存,為中央主管機關權責",
        "B": "爆竹煙火包括信號彈",
        "C": "舞臺煙火為一般爆竹煙火",
        "D": "煙火彈為專業爆竹煙火"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "有關甲、乙種搶救圖之敘述,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "甲種搶救圖係指供人命救助、災害搶救參考之內部設施資訊",
        "B": "乙種搶救圖係指供消防救災車輛出入等相關資料",
        "C": "水源狀況及街道圖皆為甲種搶救圖",
        "D": "建築物位置為乙種搶救圖"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防機關火場指揮及搶救作業要點規定,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "救火指揮官由消防局局長擔任",
        "B": "救火指揮官應負責指揮強制疏散警戒區之人車及維護火場秩序",
        "C": "雲梯車加水箱(庫)車、化學車加水箱(庫)車等,皆為一般常見車輛派遣的車組",
        "D": "車輛部署以車組作戰及雙邊部署為原則"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法施行細則規定,中央災害防救委員會應每 A 年檢討災害防救基本計畫;公共事業 每 B 年檢討災害防救業務計畫;直轄市、縣(市)政府及鄉(鎮、市、區)公所每 C 年檢討地 區災害防救計畫,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "A=3、B=2、C=3",
        "B": "A=3、B=3、C=2",
        "C": "A=5、B=3、C=3",
        "D": "A=5、B=2、C=2"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法規定,直轄市、縣(市)災害防救會報的法定任務,不包括下列那一項?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "核定重要災害防救措施及對策",
        "B": "核定轄區內災害之緊急應變措施",
        "C": "核定轄內社區災害防救事宜",
        "D": "督導、考核轄區內災害防救相關事項"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法相關規定,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "土壤液化致生之災害,係為天然災害",
        "B": "災害防救業務計畫係指由中央災害防救會報核定之全國性災害防救計畫",
        "C": "衛生福利部為生物病原災害之中央災害防救業務主管機關",
        "D": "災害防救工作係屬地方自治事項"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法有關災害防救組織之規定,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "直轄市、縣(市)災害防救會報,決定災害防救之基本方針",
        "B": "中央災害防救委員會主任委員由行政院院長兼任",
        "C": "鄉(鎮、市)地區災害防救計畫報由縣(市)災害防救會報核定",
        "D": "區得比照鄉(鎮、市)公所,成立災害防救會報及災害防救辦公室"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "依災害防救法及其相關規定,有關徵調、徵用、徵購,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "徵調、徵用、徵購應於災害應變中心成立後,指揮官於災害應變範圍內,以政府名義為之",
        "B": "徵調之對象包含救災機具、車輛",
        "C": "徵用、徵購之對象,包含徵用物資之操作人員",
        "D": "違反徵調、徵用、徵購規定,處新臺幣5萬元以上25萬元以下罰鍰"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防機關火場指揮及搶救作業要點規定,下列那一項指揮權責,不屬於救火指揮官的任務範圍?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "成立火場指揮中心",
        "B": "負責指揮人命救助及火災搶救部署任務",
        "C": "劃定火場警戒區",
        "D": "建立人員裝備管制站"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "依公共危險物品及可燃性高壓氣體設置標準暨安全管理辦法所稱室內儲槽場所輸送液體六類物 品之配管,應經該配管最大常用壓力 X 倍以上水壓進行耐壓試驗 Y 分鐘,不得洩漏或變形。請 問X與Y 下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "X=1.2、Y=5",
        "B": "X=1.3、Y=7",
        "C": "X=1.4、Y=8",
        "D": "X=1.5、Y=10"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "有關儲存六類物品之建築物四周保留空地寬度,當其儲存量超過管制量 20 倍之室內儲存場所, 與設在同一建築基地之其他儲存場所間之保留空地寬度,得減縮至規定寬度之 X,最小以 Y 公 尺為限,請問X與Y 下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "X=1/4、Y=2",
        "B": "X=1/3、Y=3",
        "C": "X=1/2、Y=4",
        "D": "X=2/3、Y=5"
      }
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "有關公共危險物品及可燃性高壓氣體之分類及其場所之定義,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "在常用溫度下,表壓力達每平方公分10公斤以上之液化石油氣,符合可燃性高壓氣體定義",
        "B": "從事分裝可燃性高壓氣體之作業區及供應其氣源之儲槽,可稱為可燃性高壓氣體製造場所",
        "C": "室外儲槽場所係指位於建築物外以儲槽以外方式儲存六類物品之場所",
        "D": "販賣裝於容器之六類物品,其數量達管制量15倍以上,未達40倍之場所,稱為第一種販賣場所"
      }
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "公共危險物品製造場所設有擋牆防護,與鄰近收容人員 30 人之療養院之安全距離至少應在幾公 尺以上?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "50公尺",
        "B": "40公尺",
        "C": "30公尺",
        "D": "15公尺"
      }
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "下列何者與公共危險物品管制量之倍數,具有相關聯性?1製造場所之廠外安全距離 2儲存場 所之構造、設備 3一般處理場所之四周保留空地寬度 4設置危險物品保安監督人",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "123",
        "B": "234",
        "C": "124",
        "D": "34"
      }
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "有一設有防爆牆之液化石油氣容器儲存室面積為 16 平方公尺,其與第一類及第二類保護物之安 全距離為X、Y公尺,請問X、Y 為:",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "8、6",
        "B": "9、6",
        "C": "16、12",
        "D": "18、12"
      }
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "專業爆竹煙火施放之種類、數量如下表,依專業爆竹煙火施放作業及人員資格管理辦法規定,至 少應具備幾位合格之施放人員? 種類 數量 種類 數量 3吋火彈 500發 30發組合盆花 50組 6吋火彈 300發 瀑布 10組 8吋火彈 200發 字幕 5 組",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "3",
        "B": "4",
        "C": "5",
        "D": "6"
      }
    }
  ],
  "year": 108,
  "category": "消防警察",
  "subject": "消防與災害防救法規(包括消防法及施行細則、災害防救法及施行細則、爆竹煙火管理條例及施行細則、公共危險物品及可燃性高壓氣體設置標準暨安全管理辦法、緊急救護辦法、緊",
  "source_pdf": "考古題庫\\消防警察\\108年\\消防與災害防救法規(包括消防法及施行細則、災害防救法及施行細則、爆竹煙火管理條例及施行細則、公共危險物品及可燃性高壓氣體設置標準暨安全管理辦法、緊急救護辦法、緊\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}